{"id":1, "data": "Platform for nyhedsbreve når 1 million betalende abonnenter Iværksætterselskabet Substack, der har etableret en platform for små udgivere af nyhedsbreve, har flerdoblet antallet af betalende abonnenter på et år.", "label": [[81, 89, "LOC"]]}
{"id":3, "data": "Det skriver Financial Times.", "label": [[12, 27, "ORG"]]}
{"id":4, "data": "Lektor: Facebook-fejl kan få stor betydning i kommunal valgkamp Kandidater til kommunalvalget, der er blevet udelukket fra Facebook-annoncering, har fået et 'voldsomt handicap' forud for valgdagen tirsdag, lyder vurderingen fra forskningslektor og centerleder på Danmarks Medie- og Journalisthøjskole, Roger Buch, der kalder Facebooks fejl et demokratisk problem.", "label": [[263, 278, "ORG"], [282, 300, "ORG"], [302, 312, "PER"], [343, 354, "MISC"]]}
{"id":5, "data": "Flere kandidater, der stiller op til kommunalvalget 16. november, er blevet udelukket fra at kunne annoncere på Facebook, og det kan få afgørende betyding for, om vælgerne sætter kryds ud for deres navn på valgdagen. Det vurderer Roger Buch, forskningslektor og centerleder på Danmarks Medie- og Journalisthøjskole, over for Markedsføring, hvor han kalder Facebook-fejlen et 'voldsomt handikap' i valgkampen.", "label": [[230, 240, "PER"], [277, 292, "ORG"], [296, 314, "ORG"], [356, 371, "MISC"]]}
{"id":6, "data": "'Hvis man har haft det her problem, og man taber valget med nogle få stemmer, er der stor sandsynlighed for, at en bandlysning fra Facebook gør, at man ikke er blevet valgt. Det er et åbenlyst demokratisk problem for dem, det går ud over,' siger Roger Buch.", "label": [[246, 256, "PER"]]}
{"id":7, "data": "Facebooks politiske chef i Norden, Martin Ruby, erkendte i sidste uge også over for Markedsføring, at der er sket fejl i Facebook-annonceringen under kommunalvalget, som har ramt flere kandidater, fordi nogle har skullet vente for lang tid på at få godkendt deres ID.", "label": [[27, 33, "LOC"], [35, 46, "PER"], [121, 143, "MISC"]]}
{"id":8, "data": "S har købt mere Facebook-annoncering end øvrige partier op til kommunalvalget", "label": [[0, 1, "ORG"]]}
{"id":9, "data": "Jobindex skruer igen forventningerne op til året efter særdeles godt tredje kvartal Markedet for jobannoncer bugner og løfter Jobindex' omsætning med mere end 50 pct. i tredje kvartal 2021 i forhold til sidste år. Dermed er sidste kvartals hævede forventninger til årets salg allerede overgået og stiger endnu engang.", "label": []}
{"id":11, "data": "Det er ikke bare en forbedring fra det coronaramte 2020, men ifølge Jobindex et løft af nyindrykkede jobannoncer på mellem 40 og 60 pct. i forhold til niveauet før krisen. Det oplyser Jobindex i en pressemeddelelse.", "label": [[68, 76, "ORG"], [184, 192, "ORG"]]}
{"id":12, "data": "Lokalaviser: Print har hovedrollen i KV 21-annoncering Kandidater til kommende kommunalvalg annoncerer især på print i ugeaviser og lokale dagblade, lyder meldingen fra tre af landets største regionale mediehuse. Det digitale er dog også i vækst.", "label": [[37, 39, "ORG"]]}
{"id":13, "data": "Flere ugers redaktionelle forberedelser kulminerer tirsdag, når kommunal- og regionsrådsvalget løber af stablen og skal dækkes.", "label": []}
{"id":14, "data": "Valget til de lokale byråd og regioner er både en tryktest af den redaktionelle maskine i avishusene, men også af den kommercielle gennemslagskraft i annoncespalterne, hvor lokalpolitikerne - i modsætning til på flow-tv - har mulighed for at sende deres budskaber afsted.", "label": []}
{"id":15, "data": "Amazon skruer op i Sverige og går efter nye markedsandele i Norden Blandt andet en garanti om lynhurtig levering skal sikre en omsætning i milliardklassen hos tech-giganten.", "label": [[0, 6, "ORG"], [19, 26, "LOC"], [60, 66, "LOC"]]}
{"id":16, "data": "Amazon går efter nye markedsandele i Norden og skruer op for sin tilstedeværelse i Sverige med lynhurtig levering og kundefordelsklubben Prime.", "label": [[0, 6, "ORG"], [37, 43, "LOC"], [83, 90, "LOC"], [137, 142, "ORG"]]}
{"id":17, "data": "Det skriver det svenske medie Dagens Industri, som Finans har citeret.", "label": [[16, 23, "MISC"], [30, 45, "ORG"], [51, 57, "ORG"]]}
{"id":20, "data": "”Før Prime føltes Amazons tilbud i Sverige noget svagt, men når Prime kommer på plads, så kommer trafikken til Amazons platform til at stige. Allerede nu øges downloads af Amazon-appen, og det er ingen tilfældighed, at tjenesten lanceres lige før Black week og jul,” siger David Sandberg, som er e-handelsekspert i Boston Consulting Group, til Dagens Industri.", "label": [[1, 10, "MISC"], [18, 25, "ORG"], [35, 42, "LOC"], [64, 69, "ORG"], [111, 118, "ORG"], [247, 257, "MISC"], [273, 287, "PER"], [315, 338, "ORG"], [344, 359, "ORG"]]}
{"id":24, "data": "Derudover bliver Berlingske Media nu hovedejer af public service-radioen, der har været grumme meget igennem siden fødslen for to år siden.", "label": [[17, 33, "ORG"]]}
{"id":25, "data": "Storytel køber amerikanske Audiobooks Den svenske bogstreaming og forlagsvirksomhed Storytel planter flag på det amerikanske marked med opkøbet af streamingtjenesten Audiobooks.com, der har været i markedet i 10 år. Også Spotify har været på indkøbstur i USA i en offensiv på lydbogsmarkedet.", "label": [[0, 8, "ORG"], [15, 26, "MISC"], [27, 62, "MISC"], [84, 92, "ORG"], [113, 124, "MISC"], [221, 228, "ORG"], [255, 258, "LOC"]]}
{"id":26, "data": "Storytel udvider på det engelsksprogede lydmarked med opkøbet af den amerikanske bogstreamingplatform Audiobooks.com. Det skriver Storytel i en pressemeddelelse.", "label": [[69, 80, "MISC"], [130, 138, "ORG"]]}
{"id":27, "data": "Audiobooks.com er abonnementsbaseret som Storytel og har eksisteret siden 2011 i USA, men er i dag også på det britiske og australske marked, fremgår det. Indholdskataloget tæller 300.000 lydbøger samt et endnu større udvalg af gratis podcasts, skriver selskabet. Erhvervelsen skal for alvor sætte Storytel på landkortet på det globale engelsprogede marked.", "label": [[41, 49, "MISC"], [81, 84, "LOC"], [111, 119, "MISC"], [123, 133, "MISC"], [155, 172, "PER"], [298, 306, "MISC"]]}
{"id":28, "data": "Se og Hør vil tredoble trafik på nettet på 5 år Flere journalister, flere brede nyheder og mere video er nogle af de værktøjer, som skal øge nettrafikken markant for Aller-mediet de kommende år. Brugerbetaling er der ikke planer om - trafik og annoncer skal fortsat drive online forretningen.", "label": [[166, 178, "ORG"]]}
{"id":29, "data": "I efteråret har Se og Hør annonceret efter fem digitale journalister, og de skal medvirke til et læser-tigerspring for kendis- og underholdningsmediet.", "label": []}
{"id":30, "data": "Mens det trykte ugeblad har omkring ti ansatte, så tæller den nuværende digitale Se og Hør-redaktion i Aller-hovedsædet på Havneholmen i København 13 ansatte, og den kommende håndfuld kolleger skal dække kriminalstof, underholdning og andre nyheder.", "label": [[87, 100, "ORG"], [103, 119, "LOC"], [123, 134, "LOC"], [137, 146, "LOC"]]}
{"id":33, "data": "Det skriver brancheorganisationen Danske Medier, som er en del af fondens bestyrelse, i en meddelelse.", "label": [[34, 47, "ORG"]]}
{"id":34, "data": "To ansøgere er løbet med størstedelen af støttekronerne.", "label": []}
{"id":35, "data": "De største beløb går til professor på Roskilde Universitet Kim Schrøder, der får 390.000 kr. til at fortsætte sin forskning i danskernes brug af nyhedsmedier, som bl.a. indgår i Reuters Institutes globale rapporter.", "label": [[38, 71, "LOC"], [126, 136, "MISC"], [178, 196, "ORG"]]}
{"id":36, "data": "Hans fagkolleger Kresten Roland Johansen, Roger Buch, lektorer på DMJX og adjunkt Jakob Dybro bliver tildelt 100.000 kr. til granskning af relationen mellem forskere og journalister.", "label": [[17, 40, "PER"], [42, 52, "PER"], [66, 70, "ORG"], [82, 93, "PER"]]}
{"id":37, "data": "'Der er stor variation i årets modtagere, hvor vi ser projekter, som borer sig ned i journalistiske problemstillinger, som kan siges at være tidløse, men som helt tydeligt har en særlig aktualitet i de her år. Og så projekter, som udforsker nye udfordringer og muligheder for pressen med særligt fokus på samspillet mellem teknologi og journalistik, som kommer til at fylde meget i de kommende år,” siger Erik Bjerager, formand for fondens bestyrelse, som i det daglige er chefredaktør og adm. direktør for Kristeligt Dagblad.", "label": [[405, 418, "PER"], [507, 525, "ORG"]]}
{"id":38, "data": "Foruden de to meget traditionelle forskningstemaer, har Dagspressens Fond tildelt 20.000 til ph.d-studerende Lynge Asbjørn Møllers afhandling om brug af algoritmer, som anbefaler nyhedshistorier på mediesites.", "label": [[56, 73, "ORG"], [109, 130, "PER"]]}
{"id":39, "data": "Dagspressens Fonds bevillinger for 2021", "label": [[0, 18, "ORG"]]}
{"id":40, "data": "Miriam Brems: 45.000 kr. til survey-studie i samarbejde med YouGov af partisk nyhedsindhold.", "label": [[0, 12, "PER"], [60, 66, "MISC"]]}
{"id":41, "data": "Anne Jensen Sand: 25.000 kr. i støtte til afholdelse af studieafgift og omkostninger ved International Master in South European Studies.", "label": [[0, 16, "PER"], [89, 135, "ORG"]]}
{"id":42, "data": "Lynge Asbjørn Møller: 20.000 kr. til forskningsophold i forbindelse med ph.d om brugen af algoritmiske news recommender systems.", "label": [[0, 20, "PER"]]}
{"id":43, "data": "Kresten Roland Johansen, Roger Buch og Jakob Dybro: 100.000 kr. til undersøgelse af den professionelle relation mellem forsker og journalist.", "label": [[0, 23, "PER"], [25, 35, "PER"], [39, 50, "PER"]]}
{"id":44, "data": "Kim Schrøder: 390.000 kr. til forskning i danskernes brug af nyhedsmedier og Reuters Institute Digital News Report.", "label": [[0, 12, "PER"], [42, 52, "MISC"], [77, 114, "ORG"]]}
{"id":45, "data": "Kilde: Danske Medier", "label": [[7, 20, "ORG"]]}
{"id":47, "data": "Yvonne Thomsen får ny titel som chef for marketing og kommunikation hos Fremantle Nordics. Det oplyser selskabet i en pressemeddelelse.", "label": [[0, 14, "PER"], [72, 89, "ORG"]]}
{"id":48, "data": "Den nye kommunikationschef har tidligere haft rollen som udviklings- og kommunikationsmanager i Nordic Entertainment Group, Nent, i en tiårig periode, hvor hun var ansvarlig for kommunikationen omkring produktionsselskaberne under Nent Studios. I slutningen af september afsluttede Nent salget af 12 produktionsselskaber inden for faktagenren til Fremantle.", "label": [[96, 122, "ORG"], [124, 128, "ORG"], [231, 243, "ORG"], [282, 286, "ORG"], [347, 356, "LOC"]]}
{"id":49, "data": "I sin nye rolle får Yvonne Thomsen ansvar for alle Fremantles forretninger i Sverige, Norge, Danmark og Finland, herunder for de 12 produktionsselskaber, der efter opkøbet har fået navnet 'This is nice'.", "label": [[20, 34, "PER"], [51, 61, "ORG"], [77, 84, "LOC"], [86, 91, "LOC"], [93, 100, "LOC"], [104, 111, "LOC"], [189, 196, "MISC"]]}
{"id":51, "data": "Fremantle er en del af koncernen RTL Group, der igen er ejet af det enorme, tyske mediekonglomerat Bertelsmann.", "label": [[33, 42, "ORG"], [76, 81, "MISC"], [99, 110, "PER"]]}
{"id":52, "data": "S har købt mere Facebook-annoncering end øvrige partier op til kommunalvalget Socialdemokratiet har de seneste 11 uger brugt næsten 1,5 mio. kr. på Facebook-annoncering og -promovering op til valget. Ifølge strategisk kommunikationsrådgiver underminerer det partiets kritik af techgiganten. Partisekretær kalder det en falsk modsætning.", "label": [[0, 1, "ORG"], [78, 95, "ORG"]]}
{"id":53, "data": "Når det kommer til at promovere sig selv og sine holdninger på Facebook, topper Socialdemokraterne med et beløb på ca. 1,5 mio. kr. listen over politiske partier, der har brugt flest penge de seneste 11 uger op til kommunalvalget. Det skriver Berlingske.", "label": [[80, 98, "ORG"], [243, 253, "ORG"]]}
{"id":54, "data": "Nummer to på listen er Venstre med 994.248 kr. og derefter kommer Konservative, som har brugt 742.165 kr. på annoncering på Facebook, og Sammenlagt har partierne brugt 5,3 mio. kr. på Facebook i løbet af de seneste godt tre måneder, viser tal fra Facebook.", "label": [[23, 30, "ORG"], [66, 78, "MISC"]]}
{"id":56, "data": "'Der er ikke noget odiøst i at bruge annoncekroner i en valgkamp, og der er heller ikke noget odiøst i at bruge annoncekroner på sociale medier som Facebook. Det strider bare imod det signal, man gerne vil sende, at man er så aktiv med at sponsorere opslag. Jeg synes, at Socialdemokratiet med det store forbrug af annoncer underminerer partiets egen kritik af Facebook,' siger Troels Johannesen til Berlingske.", "label": [[272, 289, "ORG"], [361, 369, "MISC"], [378, 395, "PER"], [400, 410, "ORG"]]}
{"id":57, "data": "I et skriftligt svar til Berlingske udtaler partisekretær i Socialdemokratiet Lasse Ryberg:", "label": [[25, 35, "ORG"], [60, 90, "ORG"]]}
{"id":59, "data": "Sø- og Handelsretten mildner afgørelse i sag om aftalte outdoor-rabatter Outdoorselskaberne Clear Channel og AFA JCDecaux overtrådte konkurrencereglerne ved at koordinere rabatter, men der er ikke grundlag for at sige, at det foregik så længe, som Konkurrencerådet tidligere har afgjort, lyder konklusion fra Sø- og Handelsretten.", "label": [[73, 105, "MISC"], [109, 121, "ORG"], [248, 264, "ORG"]]}
{"id":61, "data": "Det skriver Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen i en pressemeddelelse.", "label": [[28, 46, "ORG"]]}
{"id":62, "data": "Sagen om de ulovlige rabataftaler omhandler to perioder - fra 2008 til 2010 og fra 2011 til 2015 - men det er kun den første periode, Sø- og Handelsretten finder grundlag for at stadfæste Konkurrencerådets dom fra 2018.", "label": [[188, 205, "ORG"]]}
{"id":63, "data": "Når det gælder den efterfølgende periode fra 2011-2015 har Sø- og Handelsretten et andet syn på sagen.", "label": []}
{"id":64, "data": "'Samlet set finder retten, at der ikke foreligger grundlag for at tilsidesætte Konkurrenceankenævnets afgørelse for så vidt angår perioden 5. september 2008 til 31. december 2010,' hedder det i afgørelsen.", "label": []}
{"id":66, "data": "Vil overveje videre forløb", "label": []}
{"id":67, "data": "Konkurrencerådets dom er tidligere blevet stadfæstet i Konkurrenceankenævnet i 2019, hvorefter den blev anket til Sø- og Handelsretten.", "label": [[55, 76, "ORG"]]}
{"id":68, "data": "I Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen siger vicedirektør Bitten Thorgaard Sørensen, at man vil tage dommen til efterretning indtil videre.", "label": [[18, 36, "ORG"], [56, 81, "PER"]]}
{"id":70, "data": "”Vi kan konstatere, at retten har en anden vurdering end både Konkurrencerådet og Konkurrenceankenævnet, hvad angår den efterfølgende periode. Derfor vil vi nu nærlæse dommen og overveje sagens videre forløb,” lyder det videre.", "label": [[62, 78, "ORG"], [82, 103, "ORG"]]}
{"id":71, "data": "USA kræver terrorsigtet journalist i Myanmar løsladt Myanmars militærstyre retter alvorlige anklager mod amerikansk journalist, der blev anholdt i landet i maj.", "label": [[0, 3, "LOC"], [37, 44, "LOC"], [53, 61, "LOC"], [105, 115, "MISC"]]}
{"id":72, "data": "USA opfordrer militærstyret i Myanmar til straks at løslade en amerikansk journalist, der er blevet sigtet for terror og oprør.", "label": [[0, 3, "LOC"], [30, 37, "LOC"], [63, 73, "MISC"]]}
{"id":75, "data": "'Danny bør løslades omgående. Hans fortsatte fængsling er uacceptabel. Journalistik er ikke en forbrydelse,' siger en talsmand for det amerikanske udenrigsministerium.", "label": [[1, 6, "PER"], [135, 146, "MISC"]]}
{"id":76, "data": "Festers advokat i Myanmar meddelte tidligere onsdag, at journalisten er blevet sigtet for terror og oprør.", "label": [[18, 25, "LOC"]]}
{"id":77, "data": "Hver af de alvorlige sigtelser kan sende ham op til 20 år i fængsel.", "label": []}
{"id":78, "data": "De nye anklager kommer kun få dage efter, at den tidligere amerikanske topdiplomat og forhandler i gidselsager Bill Richardson mødtes med militærstyrets leder, Min Aung Hlaing.", "label": [[59, 70, "MISC"], [111, 126, "PER"], [164, 175, "PER"]]}
{"id":79, "data": "Det er ikke umiddelbart klart, præcis hvad Fenster er anklaget for.", "label": [[43, 50, "MISC"]]}
{"id":80, "data": "'Vi forstår ikke, hvorfor de har rettet nye sigtelser mod ham, men det er absolut ikke godt,' siger journalistens advokat i Myanmar, Than Zaw Aung.", "label": [[124, 131, "LOC"], [133, 146, "LOC"]]}
{"id":81, "data": "Har inddraget sendetilladelser", "label": []}
{"id":82, "data": "Han tilføjer, at Danny Fenster er 'skuffet og bedrøvet' over de nye anklager, og at han er blevet 'temmelig tynd' i løbet af de næsten seks måneder, han har siddet fængslet i det berygtede Insein-fængsel i storbyen Yangon.", "label": [[17, 30, "PER"], [189, 203, "MISC"], [215, 221, "LOC"]]}
{"id":83, "data": "Fenster var ikke blandt de flere hundrede fanger, der for nylig blev benådet af Myanmars militærstyre og løsladt.", "label": [[80, 88, "LOC"]]}
{"id":85, "data": "Snesevis af journalister er blevet fængslet, og der er lagt begrænsninger på adgangen til internet og udenlandske nyheder.", "label": []}
{"id":87, "data": "I de første måneder efter kuppet i februar var Myanmar præget af omfattende protester.", "label": [[47, 54, "LOC"]]}
{"id":88, "data": "Menneskeretsgrupper i landet vurderer, at mindst 1200 mennesker er blevet dræbt af sikkerhedsstyrker under disse demonstrationer.", "label": []}
{"id":89, "data": "TDC's afgående koncerndirektør har fundet nyt job Jens Aaløse har netop sagt farvel til TDC, men næste skridt i karrieren er allerede på plads, hvor kapitalfondsverdenen kalder.", "label": [[0, 5, "ORG"], [50, 61, "PER"], [88, 91, "ORG"]]}
{"id":90, "data": "De seneste otte år har der stået TDC Group på Jens Aaløses visitkort, men nu er den netop afgået koncerndirektør for teleselskabet klar til nye udfordringer på jobfronten, skriver Computerworld.", "label": [[33, 42, "ORG"], [46, 58, "PER"], [180, 193, "ORG"]]}
{"id":91, "data": "Jens Aaløse tiltræder som direktør i kapitalfonden Maj Invest, hvor han skal gøre brug af sin erfaring fra TDC's mange virksomhedshandler.", "label": [[0, 11, "PER"], [51, 61, "ORG"], [107, 112, "ORG"]]}
{"id":92, "data": "Google taber sag ved domstol og står til milliardbøde I en sag om misbrug af markedsposition har EU-Domstolen fastholdt bøde til Google på 18 mia. kr.", "label": [[97, 109, "ORG"]]}
{"id":93, "data": "Google taber en sag ved EU-Domstolen, der opretholder bøde på 18 mia. kr. En bøde, som den amerikanske gigant blev tildelt i 2017.", "label": [[24, 36, "ORG"], [91, 102, "MISC"]]}
{"id":94, "data": "Det fremgår af en afgørelse fra EU-Domstolen onsdag.", "label": [[32, 44, "ORG"]]}
{"id":95, "data": "Sagen udspringer af en afgørelse fra 2017, hvor EU-Kommissionen tildelte Google en bøde på 18 milliarder kroner for at misbruge sin dominans på markedet for søgninger på nettet.", "label": [[48, 63, "ORG"]]}
{"id":97, "data": "Google fik bøden for misbrug af sin dominans i Danmark og 12 andre europæiske lande til at vise brugerne hen til sine egne sider frem for til konkurrenternes.", "label": [[47, 54, "LOC"], [67, 77, "MISC"]]}
{"id":98, "data": "I det konkrete tilfælde er brugerne i højere grad endt hos Googles prissammenligningstjeneste - Google Shopping - frem for konkurrenternes.", "label": [[96, 111, "ORG"]]}
{"id":102, "data": "'Google favoriserer sin egen prissammenligningstjeneste over konkurrenternes tjenester i stedet for et bedre resultat i forhold til et andet resultat,' skriver domstolen.", "label": []}
{"id":103, "data": "Domstolen erklærer sig i afgørelsen enig med EU-Kommissionen i, at Googles ageren har hæmmet konkurrencen.", "label": [[45, 60, "ORG"]]}
{"id":104, "data": "Har ændret praksis", "label": []}
{"id":106, "data": "'Google vil læse dommen grundigt. Men allerede tilbage i 2017 foretog vi de nødvendige ændringer for at overholde Europa-Kommissionens beslutning. Vores tilgang har fungeret godt i mere end tre år og genereret milliarder af klik for mere end 700 sammenligningstjenester,' skriver Google.", "label": [[114, 134, "ORG"]]}
{"id":108, "data": "Bøden på 18 mia. kr. er den første af tre, som kommissionen har udstukket de seneste år. Alle i sager om, at Google har misbrugt sin position.", "label": []}
{"id":109, "data": "Google fik i 2018 en bøde på 32 mia. kr. for at have udnyttet sin position med det mobile styresystem Android.", "label": [[102, 109, "MISC"]]}
{"id":110, "data": "Året senere fik Google en bøde på 11 mia. kr., fordi Google ifølge kommissionen har misbrugt sin position i forbindelse med forhandling af annoncer på nettet.", "label": []}
{"id":111, "data": "Google har appelleret begge bøder.", "label": []}
{"id":112, "data": "Infomedia udnævner ny landechef i Danmark Salgsdirektør i Infomedia bliver ny landechef med ansvar for det danske marked, mens adm. direktør skal have mere fokus på Infomedias samlede internationale forretning.", "label": [[0, 9, "ORG"], [34, 55, "ORG"], [58, 67, "ORG"], [107, 113, "MISC"], [165, 175, "ORG"]]}
{"id":113, "data": "Infomedia ændrer den danske ledelse og har udnævnt Dennis Mølgaard som landechef for Infomedia Danmark fra 1. november. Det oplyser selskabet i en meddelelse.", "label": [[0, 9, "ORG"], [21, 27, "MISC"], [51, 66, "PER"], [85, 102, "ORG"]]}
{"id":114, "data": "Dennis Mølgaard kommer fra en stilling som salgsdirektør hos Informedia, hvor han kom til for fem år siden fra bureauet Meltwater. Han har i alt 13 års erfaring i branchen for medieovervågning og -analyse og overtager ansvarsområdet fra Infomedias adm. direktør Thomas Vejlemand, der skal  koncentrere ledelseskræfterne mere om Infomedias internationale aktiviteter, der er vokset gennem flere opkøb de senere år.", "label": [[0, 15, "PER"], [61, 71, "ORG"], [120, 129, "ORG"], [237, 251, "ORG"], [262, 278, "PER"], [328, 338, "ORG"]]}
{"id":115, "data": "TV 2 tilbyder gratis adgang til Play op til kommunalvalg Tv-stationen bejler til nye brugere ved at give gratis adgang til streamingplatformen TV 2 Play i syv dage i forbindelse med det kommende kommunalvalg.", "label": [[0, 4, "ORG"], [32, 36, "ORG"], [143, 152, "MISC"]]}
{"id":116, "data": "TV 2 gør bl.a. Politiken kunsten efter og blander demokratiske idealer med god gammeldags marketing ved at give en uges gratis adgang til TV 2 Plays samlede portefølje i anledning af kommunal- og regionsvalget 16. november.", "label": [[0, 4, "ORG"], [15, 24, "ORG"], [50, 62, "MISC"], [138, 148, "ORG"]]}
{"id":117, "data": "Det fremgår af en pressemeddelelse.", "label": []}
{"id":118, "data": "Tysk marketinggruppe opkøber nordisk videobureau Det digitale marketingbureau Showheroes Group er på en større europæisk indkøbstur og har senest kastet et ukendt beløb efter overtagelsen af svensk baserede Playad Media Group, der har kontor i Danmark.", "label": [[0, 4, "MISC"], [29, 36, "MISC"], [78, 94, "ORG"], [111, 120, "MISC"], [191, 197, "MISC"], [207, 225, "ORG"], [244, 251, "LOC"]]}
{"id":120, "data": "at", "label": []}
{"id":121, "data": "den internationale aktør Showheroes Group har skrevet under på sit andet opkøb i 2021 med overtagelsen af Playad Media Group.", "label": [[25, 41, "ORG"], [106, 124, "ORG"]]}
{"id":122, "data": "Det fremgår af en pressemeddelelse fra Playad.", "label": [[39, 45, "LOC"]]}
{"id":124, "data": "En lang række særligt lokale og regionale medier kæmper fortsat en hård kamp for at få økonomien til at hænge sammen efter coronanedlukningerne, som bl.a. betød beskårede annonceomsætninger som følge af lukkede sportsevents, messer og lignende - og derfor er det oplagt, at medierne igen skal tilbydes annoncekompensation, hvor der kommer nye nedlukninger.", "label": [[171, 189, "MISC"]]}
{"id":125, "data": "Sådan lyder reaktionen fra direktør for brancheorganisationen Danske Medier, Mads Brandstrup, efter coronapressemødet mandag aften, hvor statsminister Mette Frederiksen (S) varslede nye tiltag efter stigning i coronasmitten, herunder genkomsten af coronapasset, som skal endelig besluttes tirsdag.", "label": [[40, 75, "ORG"], [77, 92, "PER"], [151, 168, "PER"], [170, 171, "ORG"]]}
{"id":127, "data": "Spørgsmålet om tech-giganternes juridiske ansvar står centralt for den danske EU-parlamentariker Christel Schaldemose (S), der som rapportør på de to lovpakker Digital Markets Act, DMA, og Digital Services Act, DSA, har ansvaret for at finde frem til EU-Parlamentets position i forhandlingerne om den nye tech-regulering. Det skriver Børsen.", "label": [[71, 77, "MISC"], [78, 96, "MISC"], [97, 117, "PER"], [119, 120, "ORG"], [160, 179, "ORG"], [181, 184, "ORG"], [189, 209, "ORG"], [211, 214, "MISC"], [251, 266, "ORG"], [334, 340, "ORG"]]}
{"id":129, "data": "Christel Schaldemose stiller sig også positivt over for et forslag fra Frances Haugen om en model, hvor bl.a. Facebook selv holder opsyn med algoritmerne, men også pålægges at åbne op og stille interne data til rådighed for bl.a. forskere og myndigheder. Ifølge EU-forhandleren er der stadigvæk et par ugers forhandling i parlamentet endnu, men hun forventer at kunne lande et kompromis inden for kort tid.", "label": [[0, 20, "PER"], [71, 85, "PER"], [262, 277, "MISC"]]}
{"id":130, "data": "EU-Kommissionen fremsatte i december sidste år forslag om de to nye DMA og DSA-direktiver i et stort lovkompleks for digital regulering og omstilling i EU. Når EU-Parlamentet er nået frem til sit ståsted i forhold til lovforslaget, skal det forhandles med EU-medlemslandene.", "label": [[0, 15, "ORG"], [68, 71, "ORG"], [75, 89, "MISC"], [152, 154, "ORG"], [160, 174, "ORG"], [256, 273, "MISC"]]}
{"id":131, "data": "Facebook-whistleblower ser enormt potentiale i Vestagers idé Frances Haugen, der er tidligere Facebook-ansat, har givet et unikt indblik i Facebooks forretning og mener, EU har mulighed for at gå foran i reguleringen af techkoncerner.", "label": [[0, 22, "MISC"], [47, 56, "ORG"], [61, 75, "PER"], [94, 108, "ORG"], [170, 172, "ORG"]]}
{"id":132, "data": "EU har mulighed for at blive et globalt forbillede i kampen for at begrænse store techfirmaers stigende magt.", "label": [[0, 2, "ORG"]]}
{"id":133, "data": "Det mener Facebook-whistlebloweren Frances Haugen.", "label": [[10, 34, "MISC"], [35, 49, "PER"]]}
{"id":134, "data": "Hun har mandag været i høring i EU-Parlamentet i Bruxelles, og her roser hun EU's planer om at indføre det såkaldte Digital Services Act (DSA).", "label": [[32, 46, "ORG"], [49, 58, "LOC"], [77, 81, "ORG"], [116, 136, "ORG"], [138, 141, "ORG"]]}
{"id":135, "data": "Det er et slags indre marked for digitale tjenester. Tiltaget vil blandt andet betyde, at sider som Facebook pålægges krav om at have effektive systemer til anmeldelse og fjernelse af ulovligt indhold.", "label": []}
{"id":136, "data": "Den danske EU-kommissær Margrethe Vestager, der er ansvarlig for det digitale område, står bag forslaget om DSA.", "label": [[4, 10, "MISC"], [24, 42, "PER"], [108, 111, "MISC"]]}
{"id":137, "data": "'Jeg er taknemmelig for, at EU tager det her seriøst.'", "label": [[28, 30, "ORG"]]}
{"id":138, "data": "'DSA, der nu bliver behandlet i parlamentet, har potentialet til at blive det globale forbillede,' lyder det fra Frances Haugen.", "label": [[1, 4, "MISC"], [113, 127, "PER"]]}
{"id":139, "data": "Hun siger desuden, at tiltaget har 'enormt potentiale', og at EU's regler kan inspirere lande i resten af verden - herunder USA.", "label": [[62, 66, "ORG"], [124, 127, "LOC"]]}
{"id":140, "data": "Digital Services Act skal efter planen medføre, at digitale tjenester har forskellige forpligtelser alt afhængigt af deres størrelse.", "label": [[0, 20, "ORG"]]}
{"id":141, "data": "Frances Haugen er tidligere produktchef i Facebook. Hun gav i oktober Kongressen i USA indblik i Facebooks forretning.", "label": [[0, 14, "PER"], [83, 86, "LOC"]]}
{"id":142, "data": "Hun mener blandt andet, at Facebooks produkter og indhold skader børn og skaber splid og svækker demokratiet.", "label": [[97, 108, "MISC"]]}
{"id":143, "data": "Haugen gik i september til The Wall Street Journal med en intern rapport. Den tog hun med sig, inden hun stoppede hos Facebook i maj.", "label": [[0, 6, "PER"], [27, 50, "MISC"]]}
{"id":144, "data": "Avisen skrev flere kritiske artikler på den baggrund.", "label": []}
{"id":145, "data": "Haugen var mandag i Bruxelles, efter at hun den seneste tid har været både i London, Lissabon og Berlin. Her har hun sat fokus på Facebook og andre techgiganters magt og ansvar i det globale samfund.", "label": [[0, 6, "PER"], [20, 29, "LOC"], [77, 83, "LOC"], [85, 93, "LOC"], [97, 103, "LOC"]]}
{"id":146, "data": "/ritzau/AFP", "label": [[0, 8, "ORG"]]}
{"id":147, "data": "Maritim satellit-gigant overtaget af Viasat i kæmpehandel Inmarsat, der ikke mindst er kendt for satellit-kommunikation inden for den maritime verden, bliver nu overtaget af Viasat i en aftale til over syv milliarder dollar.", "label": [[37, 43, "ORG"], [58, 66, "ORG"], [174, 180, "ORG"]]}
{"id":148, "data": "Med en pris på 7,3 mia. dollar overtager det amerikanske kommunikationsselskab Viasat - ikke at forveksle med denskandinaviske tv-distributør Viasat, i dag Allente - det britiske Inmarsat, der bl.a. har en betydelig forretning inden for det maritime område.", "label": [[45, 56, "MISC"], [79, 85, "ORG"], [142, 148, "ORG"], [156, 163, "PER"], [170, 178, "MISC"], [179, 187, "ORG"]]}
{"id":149, "data": "Det oplyser det børsnoterede Viasat i en meddelelse til børsen i New York mandag.", "label": [[29, 35, "ORG"], [56, 62, "ORG"], [65, 73, "LOC"]]}
{"id":150, "data": "Støttepartier vil have ændret regler for politisk reklame på streaming  Politisk reklame er i dag forbudt på flow-tv men ikke på streamingtjenester som TV 2 Play. Både SF og Enhedslisten mener, reglerne er forældede i lyset af det stigende streamingforburg, og vil have dem ændret.", "label": [[152, 161, "ORG"], [168, 170, "ORG"], [174, 186, "ORG"]]}
{"id":152, "data": "”Flere og flere streamer. Det er det, de unge gør mest, og de ældre gør det også mere og mere. Vi er ikke interesserede i, at den platform også skal kunne bruges til politisk propaganda,' siger Charlotte Mølbæk fra SF til Markedsførnig.", "label": [[194, 210, "PER"], [215, 217, "ORG"], [222, 235, "PER"]]}
{"id":153, "data": "Mens Enhedslistens medieordfører Søren Søndergaard (EL) er enig og vil tage spørgsmålet om et forbud op i de kommende medieforhandlinger, mener Venstres medieordfører, Jan E. Jørgensen, at reglerne snarere bør ensrettes, så politisk reklame også gøres lovligt på flow-tv.", "label": [[5, 18, "ORG"], [33, 50, "PER"], [52, 54, "ORG"], [144, 152, "ORG"], [168, 184, "PER"]]}
{"id":154, "data": "Spørgsmålet om reglerne for politisk reklame er tidssvarende har tidligere været diskuteret - senest i forbindelse med Folketingsvalget i 2019, hvor flere partier over for MediaWatch meldte klar til at udvide forbuddet til streamingplatforme. Fra Dansk Erhvervs side ønskede man dog en ændring, så politisk reklame blev tilladt på flow-tv. Daværende kulturminister Mette Bock ønskede spørgsmålet afklaret i forbindelse med implementeringen af EU's AVMS-direktiv, men afklaringen mangler altså fortsat.", "label": [[119, 135, "ORG"], [172, 182, "ORG"], [247, 261, "ORG"], [365, 375, "PER"], [443, 461, "ORG"]]}
{"id":155, "data": "Det står der i Radio- og fjernsynsloven", "label": [[15, 21, "ORG"]]}
{"id":157, "data": "'I fjernsyn må der ikke udsendes reklamer for politiske budskaber i perioden fra tidspunktet for udskrivelse af valg til politiske forsamlinger eller folkeafstemninger og indtil afholdelsen af valget eller afstemningen. Er dato for valget eller afstemningen bekendtgjort tidli forsamlinger eller folkeafstemninger og indtil afholdelsen af valget eller afstemningen. Er dato for valget eller afstemningen bekendtgjort tidligere end 3 måneder før afholdelsen, indtræder den reklamefri periode først 3 måneder før afholdelsen af valget eller afstemningen.'", "label": []}
{"id":158, "data": "Politiken: 'Programmatisk passer ikke til vores forretning' Det digitale annoncemarked er domineret af den programmatiske handelsform. Alligevel fravalgte Politiken for et år siden det automatiserede salg, og det har man ikke fortrudt. I dag foregår næsten alt salg direkte, siger kommerciel udviklingschef.", "label": [[0, 9, "ORG"], [12, 25, "PER"], [155, 164, "ORG"]]}
{"id":159, "data": "Opdateret kl. 13.59: citat om Publisher Platform er uddybet og efternavnet på Politikens kommercielle udviklingschef rettet.", "label": [[30, 48, "MISC"], [78, 88, "ORG"]]}
{"id":160, "data": "Selvom programmatisk annoncesalg fortsætter med at tage en større del af markedet, som MediaWatch tidligere har beskrevet, er det ikke alle medier, der har overgivet sig til modellen.", "label": [[87, 97, "ORG"]]}
{"id":163, "data": "Det mener de to europæiske medieorganisationer European Magazine Media Association (EMMA) og European Newspaper Publishers Association (ENPA), der opfordrer EU-Parlamentet til at stemme nej til lovteksten, hvis den ikke skærpes.", "label": [[16, 26, "MISC"], [47, 82, "ORG"], [93, 134, "ORG"], [157, 171, "ORG"]]}
{"id":167, "data": "'Kamikaze', som havde premiere søndag, har fået 11,1 mio. kr. i støtte af Public Service Puljen og bygger på den norske forfatter Erlend Loes bog 'Muleum'. Profile Pictures er det første danske produktionsselskab, der er aktuel med en serie på HBO.", "label": [[1, 9, "MISC"], [74, 88, "ORG"], [113, 119, "MISC"], [130, 141, "PER"], [147, 153, "MISC"], [156, 172, "MISC"], [187, 193, "MISC"], [244, 247, "ORG"]]}
{"id":168, "data": "Netflix hyrer medieadvokat som ny politisk spydspids i Danmark Med ansættelsen af advokat Karen Rønde, der har arbejdet for flere medieselskaber, opruster Netflix på interessevaretagelsen i Danmark og Norden.", "label": [[0, 7, "ORG"], [55, 62, "LOC"], [90, 101, "PER"], [155, 162, "ORG"], [190, 197, "LOC"], [201, 207, "LOC"]]}
{"id":170, "data": "Det skriver streamingtjenesten i en pressemeddelelse.", "label": []}
{"id":171, "data": "'Netflix ønsker at bygge videre på deres gode relation til lokale interessenter og fortsætte de gode samtaler med både produktionsselskaber, politikere mfl. Derfor henter de nu nye stærke kræfter ind fra Danmark i form af Karen Rønde,' skriver Netflix i meddelelsen.", "label": [[1, 8, "ORG"], [204, 211, "LOC"], [222, 233, "PER"], [244, 251, "ORG"]]}
{"id":172, "data": "Karen Rønde har tidligere arbejdet med medieret i advokatfirmat Bech-Bruun og har bl.a. været ansat som juridisk og public affairs-chef i tv-selskabet bag TV3 og Viasat.", "label": [[0, 11, "PER"], [64, 74, "ORG"], [155, 158, "ORG"], [162, 168, "ORG"]]}
{"id":176, "data": "Radio- og tv-nævnets gennemgang af public service-redegørelser for 2020 er nået til TV 2 Regionerne, der over en bred kam består tryktesten af public service-redegørelserne.", "label": [[84, 99, "ORG"]]}
{"id":177, "data": "Det fremgår af en pressemeddelelse fra Radio- og tv-nævnet, der bemærker, at tv-stationerne har haft ekstra på tallerkenen i corona-året.", "label": [[39, 45, "ORG"]]}
{"id":180, "data": "Det mener Venstre, der som en del af partiets mediepolitiske udspil vil have det regionale public service-landkort under lup.", "label": [[10, 17, "ORG"]]}
{"id":181, "data": "BBC genåbner DR3-pendant som flow-kanal - DR vil holde den i graven BBC går mod strømmen på tv-markedet og genåbner snart en lineær kanal, der ultimativt skal få flere unge briters øjne op for streamingplatformen Iplayer, forklarer BBC-chef. Beslutningen er interessant, men ikke relevant for DR, fortæller nyhedsdirektør.", "label": [[0, 3, "ORG"], [42, 44, "ORG"], [68, 71, "ORG"], [213, 220, "PER"], [232, 240, "MISC"], [293, 295, "ORG"]]}
{"id":182, "data": "BBC har søgt om tilladelse hos de britiske myndigheder til at genåbne ungdomskanalen BBC 3 på flow, og det gav for nylig interesseorganisationen Danske Mediedistributører anledning til at invitere til et møde om intet mindre end public service-mediernes fremtid.", "label": [[0, 3, "ORG"], [34, 42, "MISC"], [85, 90, "ORG"], [145, 170, "ORG"]]}
{"id":183, "data": "”Vores overordnede strategi med BBC 3 er fortsat at lave indhold, som fungerer på vores on-demand tjeneste Iplayer, også med det her spring tilbage til den lineære kanal,” forklarer BBC 3-direktøren Fiona Campbell, der har taget turen over Nordsøen for at berette og diskutere beslutningen til mødet i Kødbyen i København.", "label": [[32, 35, "ORG"], [107, 114, "ORG"], [182, 185, "ORG"], [199, 213, "PER"], [240, 248, "LOC"], [302, 309, "LOC"], [312, 321, "LOC"]]}
{"id":184, "data": "Ny Bond-film bliver den bedst sælgende på dansk grund 'No time to die' har allerede solgt over én million biografbilletter. Det er første gang for en Bond-film.", "label": [[42, 47, "MISC"], [55, 62, "MISC"]]}
{"id":185, "data": "Indtil for nylig havde en James Bond-film aldrig solgt over én million biografbilletter i Danmark, men det er der nu ændret på.", "label": [[26, 41, "PER"], [90, 97, "LOC"]]}
{"id":186, "data": "Den seneste af sin slags, 'No time to die', der havde premiere i oktober, har nemlig solgt lidt over en millioner billetter på dansk grund, oplyser SF Studios i en pressemeddelelse.", "label": [[127, 132, "MISC"], [148, 158, "ORG"]]}
{"id":188, "data": "Ifølge SF Studios er det ganske få film, der har solgt over én million billetter herhjemme. Senest skete det i 2009 med filmen 'Avatar', der solgte cirka 1,15 mio. billetter.", "label": [[7, 17, "ORG"], [128, 134, "MISC"]]}
{"id":189, "data": "I alt har kun 12 film gjort det, siden man i 1976 begyndte at registrere billetsalg.", "label": []}
{"id":190, "data": "Blandt andre 'Gøgereden' fra 1975 med Jack Nicholson i hovedrollen og 'Grease' fra 1978 med John Travolta og Olivia Newton-John har gjort det samme.", "label": [[38, 52, "PER"], [92, 105, "PER"], [109, 127, "PER"]]}
{"id":191, "data": "Frederik Malling Juul, der er distributionschef hos SF Studios, udtaler i en pressemeddelelse, at Danmark er 'verdens største Bond-territorie'.", "label": [[0, 21, "PER"], [52, 62, "ORG"], [98, 105, "LOC"], [126, 141, "MISC"]]}
{"id":192, "data": "'No time to die' blev også den Bond-film, der har haft den bedste åbning i danske biografer. I løbet af de første dage solgte den næsten 270.000 billetter.", "label": [[75, 81, "MISC"]]}
{"id":193, "data": "'Der er blevet knoklet med filmen, og det har fået os ind i en lille eksklusiv gruppe af film, der har rundet en million billetter.'", "label": []}
{"id":195, "data": "Den nyeste Bond-film endte med at blive udskudt fem gange på grund af coronapandemien.", "label": []}
{"id":196, "data": "'No time to die' er film nummer 25 om den britiske agent. Den har for femte og sidste gang Daniel Craig i hovedrollen.", "label": [[42, 50, "MISC"], [91, 103, "PER"]]}
{"id":197, "data": "Desuden spiller den danske skuespiller David Dencik rollen som en russisk forsker i filmen, der har fået fine anmeldelser.", "label": [[20, 26, "MISC"], [39, 51, "PER"], [66, 73, "MISC"]]}
{"id":198, "data": "Nordisk Film Biografer udpeger ny marketingchef Booking- og marketingafdelingerne i landets største biografkæde bliver et nyt selvstændigt ansvarsområde, som bliver lagt i hænderne på hidtidig bookingchef i Nordisk Film Biografer.", "label": [[0, 22, "ORG"], [48, 56, "ORG"], [207, 229, "ORG"]]}
{"id":199, "data": "Efter godt fire år som bookingchef med anvar for programplanlægning i Nordisk Film Biografer, har Søren Søndergaard per 1. november fået udvidet sit ansvarsområde til også at dække biografkædens marketingafdelinger. Det oplyser Egmont, som Nordisk Film Biografer er en del af, i en pressemeddelelse.", "label": [[70, 92, "ORG"], [98, 115, "PER"], [228, 234, "ORG"], [240, 262, "ORG"]]}
{"id":200, "data": "Stillingen som chef for marketing og booking er nyoprettet, fremgår det.", "label": []}
{"id":201, "data": "Søren Søndergaard har været en del af Nordisk Film Biografer siden 2006 - først som web- og contentmanager og siden 2010 som chefredaktør for biografsiden Kino.dk, inden han i 2017 blev bookingchef.", "label": [[0, 17, "PER"], [38, 60, "ORG"]]}
{"id":202, "data": "'Søren Søndergaard har et indgående kendskab til film- og biografmarkedet samt de markedsdynamikker, som hersker nationalt som lokalt. Han har et godt kommercielt flair og er meget vellidt både i Nordisk Film og i resten af branchen. Han er derfor den helt rette til at styrke og synkronisere Nordisk Film Biografers salgsdrevne aktiviteter på gæstebesøg og billetsalg,' siger Casper Bonavent, der er direktør i Nordisk Film Biografer Danmark, i meddelelsen.", "label": [[1, 18, "PER"], [196, 208, "ORG"], [293, 316, "ORG"], [377, 392, "PER"], [412, 442, "ORG"]]}
{"id":203, "data": "Venstre vil splitte TV 2 Lorry op med ny medieaftale Partiet løfter et hjørne af sløret for sit udspil til en ny medieaftale, der skal forhandles om de kommende uger. Det indebærer bl.a. at igangsætte en undersøgelse af, hvordan TV 2-regionerne kan splittes op.", "label": [[0, 7, "ORG"], [20, 30, "ORG"], [53, 60, "ORG"]]}
{"id":204, "data": "Den lokale nyhedsdækning i hovedstadsområdet er ikke tiltrækkelig, og derfor bør Kulturministeriet igangsætte en undersøgelse af, hvordan de lokale TV 2-regioner kan splittes op i flere enheder - og eventuelt samarbejde med lokale dagblade - så public service-dækningen kan styrkes. Det er blandt Venstres ønsker til et nye medieforlig, fortæller medieordfører Jan E. Jørgensen til Politiken.", "label": [[81, 98, "ORG"], [297, 305, "ORG"], [361, 377, "PER"], [382, 391, "ORG"]]}
{"id":207, "data": "De eksisterende otte regionale TV 2-stationer får samme tilskud fra staten, men mens eksempelvis TV 2 Østjylland dækker 12 kommuner, skal Lorry dække 34. Problemstillingen blev rejst for godt en måned siden af Enhedslistens medieordfører, Søren Søndergaard, der til Altinget fortalte, at partiet mener, der bør oprettes en ekstra TV 2-region på Sjælland for at fordele dækningen af kommunerne bedre.", "label": [[97, 112, "ORG"], [138, 143, "ORG"], [210, 223, "ORG"], [239, 256, "PER"], [266, 274, "ORG"], [345, 353, "LOC"]]}
{"id":209, "data": "Ny platform skal give en stemme til ”kvinder og mænd, der lider i stilhed i mediemiljøet' En række kvinder, der har været udsat for overgreb i den franske mediebranche har stiftet foreningen #metoomedias, som skal sætte en endegyldig stopper for seksuelle overgreb i mediebranchen.", "label": [[147, 154, "MISC"]]}
{"id":210, "data": "En række franske kvinder, der ifølge egne udsagn har været udsat for overgreb af en af Frankrigs mest celebre og populære tv-journalister, Patrick Poivre d'Arvor, har stiftet foreningen #metoomedias, for at give en platform til ”kvinder og mænd der lider i stilhed i mediemiljøet.”", "label": [[9, 16, "MISC"], [87, 96, "LOC"], [139, 153, "PER"]]}
{"id":211, "data": "Det skriver Berlingske.", "label": [[12, 22, "ORG"]]}
{"id":212, "data": "Der er tale om syv kvinder, som i denne uge stod frem med navn i avisen Libération, hvor de fortalte detaljeret om de overgreb, Patrick Poivre d'Arvor, som blev fyret i 2008 fra jobbet som vært på tv-avisen på den franske kanal TF1, angiveligt har begået mod dem, herunder tvungen oralsex og voldtægt.", "label": [[72, 82, "ORG"], [128, 142, "PER"], [214, 221, "MISC"], [228, 231, "ORG"]]}
{"id":213, "data": "Men det skal ifølge kvinderne være slut nu.", "label": []}
{"id":214, "data": "'Jeg har for nylig opdaget, at min mor var nødt til at forlade sin første arbejdsplads, fordi hun blev udsat for sexchikane [ …] I dag går alle mine kræfter på at få sat en endegyldig stopper for de her 'traditioner',' siger Cécile Delarue, som er en af de kvinder, der beretter om at have været udsat for overgreb af Patrick Poivre d'Arvor.", "label": [[225, 239, "PER"], [318, 332, "PER"]]}
{"id":215, "data": "Pigekorsangere kritiserer DR for sen mødeindkaldelse", "label": [[0, 14, "ORG"], [26, 28, "ORG"]]}
{"id":216, "data": "Jes Dorph får medhold i klage over advokatfirma", "label": [[0, 9, "PER"]]}
{"id":217, "data": "Tidl. DR-generaldirektør erkender: Forældreklager var ikke årsag til mangeårig korchefs afgang  Advokatundersøgelsen af pigekorssagen i DR punkterer tidligere generaldirektør Christian S. Nissens forklaring om, at den tidligere chefdirigent Tage Mortensen blev afskediget på grund af forældreklager i 2000. Christian S. Nissen erkender at have husket forkert.", "label": [[6, 24, "MISC"], [136, 138, "ORG"], [175, 195, "PER"], [241, 255, "PER"], [307, 326, "PER"]]}
{"id":218, "data": "Tidligere mangeårig chefdirigent for DR Pigekoret, Tage Mortensen, blev ikke afskediget i 2000 efter forældreklager over seksuelle krænkelser, som den tidligere DR-generaldirektør Christian S. Nissen ellers berettede over for Politiken i sommer. Det erkender Christian Nissen nu over for Politiken.", "label": [[37, 49, "ORG"], [51, 65, "PER"], [161, 179, "MISC"], [180, 199, "PER"], [226, 235, "ORG"], [259, 275, "PER"], [288, 297, "ORG"]]}
{"id":219, "data": "'Der er to punkter, hvor jeg har erindret forkert. Det ene var tidsfastsættelsen, hvor jeg troede, at vi modtog en klage i 2000, og det viste sig at være i 1996. Det andet var, at den personaleretlige sanktion ikke var, at ansættelsen blev bragt til ophør, så det er uklart, hvad årsagen til Tage Mortensens afgang egentlig var,' siger Chistian S. Nissen til Politiken.", "label": [[292, 307, "PER"], [336, 354, "PER"], [359, 368, "ORG"]]}
{"id":220, "data": "Udtalelsen kommer efter, DR onsdag fremlagde en ekstern advokatundersøgelse af krænkelser og grænseoverskridende adfærd i pigekoret. I den forbindelse sagde DR's kulturdirektør, Henrik Bo Nielsen, på et pressemøde, at advokaterne afviser, at det var forældreklager, der skulle have ført til fyring af 'en central medarbejder'.", "label": [[25, 27, "ORG"], [157, 161, "ORG"], [178, 195, "PER"]]}
{"id":221, "data": "Den eksterne advokatundersøgelse konkluderede, at mindst 64 tidligere medlemmer af pigekoret er blevet udat for seksuelt krænkende opførsel frem til 2010 af i alt seks voksne. Tage Mortensen var dirigent i 35 år og er af forhenværende medlemmer af koret blevet beskyldt for krænkelser, grænseoverskridende adfærd og en generelt seksualiseret kultur i pigekoret. Tage Mortensen døde i 2001.", "label": [[176, 190, "PER"], [362, 376, "PER"]]}
{"id":222, "data": "I alt 129 tidligere sangere i DR Pigekoret har fortalt om deres oplevelser i forbindelse med undersøgelsen.", "label": [[30, 42, "ORG"]]}
{"id":224, "data": "Regeringen er enig med arbejdsmarkedets parter om, at arbejdsgivere skal kunne pålægge ansatte at vise et coronapas.", "label": []}
{"id":225, "data": "For at have et gyldigt coronapas, skal man have en negativ coronatest, have immunitet fordi man har været smittet indenfor de seneste seks måneder eller være vaccineret.", "label": []}
{"id":226, "data": "Det skal være en mulighed, så længe corona bliver kategoriseret som en samfundskritisk sygdom. Derfor gælder aftalen foreløbig én måned.", "label": []}
{"id":227, "data": "Det er dog op til den enkelte arbejdsgiver, om de ansatte skal pålægges at vise et gyldigt coronapas.", "label": []}
{"id":228, "data": "Aftalen er indgået mellem regeringen og Dansk Arbejdsgiverforening og Fagbevægelsens Hovedorganisation.", "label": [[40, 66, "ORG"], [70, 102, "ORG"]]}
{"id":229, "data": "'Jeg er rigtig glad for, at vi på kort tid har lavet en aftale, som kan give større tryghed på arbejdspladserne og hjælpe med til, at Danmark forhåbentlig kommer gennem vinteren så godt som muligt,' udtaler fungerende beskæftigelsesminister Mattias Tesfaye (S) i en pressemeddelelse.", "label": [[134, 141, "LOC"], [241, 256, "PER"], [258, 259, "ORG"]]}
{"id":230, "data": "Tilbage i november sidste år indførte Folketinget en lov, som gav arbejdsgivere mulighed for at pålægge ansatte at blive testet for covid-19 og at oplyse arbejdsgiveren om resultatet af testen.", "label": [[38, 49, "ORG"], [132, 140, "ORG"]]}
{"id":232, "data": "Mattias Tesfaye siger, at ansatte enten skal kunne lade sig teste i arbejdstiden eller få kompensation for at gøre det i fritiden, hvis det er et krav for arbejdsgiveren.", "label": [[0, 15, "PER"]]}
{"id":233, "data": "Viceadministrerende direktør i Dansk Arbejdsgiverforening Pernille Knudsen udtaler, at virksomhederne i noget tid har stået i en meget svær situation, når de har villet beskytte medarbejdere mod corona eller forhindre smittespredning.", "label": [[31, 74, "ORG"], [195, 201, "ORG"]]}
{"id":235, "data": "Aftalen vil nu blive fremsat som et lovforslag i Folketinget.", "label": [[49, 60, "ORG"]]}
{"id":236, "data": "Regeringen håber at få opbakningen fra de øvrige partier, og vil desuden forsøge at få lovforslaget hastebehandlet, så det kan komme til at gælde hurtigst muligt.", "label": []}
{"id":237, "data": "Det kræver dog, at to tredjedele af Folketinget bakker op om at hastebehandle lovforslaget.", "label": [[36, 47, "ORG"]]}
{"id":238, "data": "Miso klipper Bornedals krigsdrama om efter kritik fra pårørende Scene med navngiven britisk pilot i filmen 'Skyggen i mit øje' var fiktiv. Producenten Miso Film ændrer nu i filmen efter brev fra familie.", "label": [[0, 4, "ORG"], [13, 36, "ORG"], [84, 91, "MISC"], [108, 117, "MISC"], [139, 155, "ORG"]]}
{"id":239, "data": "Efter indsigelser fra pårørende til en pilot, der skildres i Ole Bornedals film 'Skyggen i mit øje', bliver der nu ændret i filmen. Det oplyser filmselskabet Miso Film til Berlingske.", "label": [[61, 74, "PER"], [81, 90, "MISC"], [158, 167, "ORG"], [172, 182, "ORG"]]}
{"id":241, "data": "Den britiske pilot Peter Kleboe var en del det bombetogt, der var rettet mod Shellhuset, som var hovedkvarter for Gestapo under krigen og det tiltænkte mål.", "label": [[4, 12, "MISC"], [19, 31, "PER"], [77, 87, "LOC"], [114, 121, "ORG"]]}
{"id":242, "data": "Han styrtede ned med sit fly ved Den Franske Skole. Det fik de efterfølgende fly til at bombe skolen, da de troede, at det var missionens mål.", "label": [[33, 50, "ORG"]]}
{"id":243, "data": "Ændringen sker, efter at pårørende har klaget over, at filmen også viser Peter Kleboe bombe et civilt køretøj med tre unge bryllupsgæster, hvilket ikke skete i virkeligheden.", "label": [[73, 85, "PER"]]}
{"id":244, "data": "Peter Bose, der er producer på Miso Film, skriver i en mail til Berlingske, at det 'aldrig har været vores intention at forbinde personer fra virkelighedens verden med de tragiske hændelser i filmens indledning'.", "label": [[0, 10, "PER"], [31, 40, "ORG"], [64, 74, "ORG"]]}
{"id":245, "data": "'Alene af den grund har vi besluttet at foretage de nødvendige ændringer i filmen, så utilsigtede oplevelser ikke forekommer.'", "label": []}
{"id":246, "data": "'De ændringer sætter vi i gang med det samme, ligesom vi naturligvis vil tage direkte kontakt til de pårørende,' skriver Peter Bose i en mail Berlingske.", "label": [[121, 131, "PER"], [142, 152, "ORG"]]}
{"id":247, "data": "Det fremgår ikke, præcis hvilke ændringer der vil blive lavet i filmen.", "label": []}
{"id":248, "data": "Ifølge filmekspert Peter Schepelern er det tilsyneladende første gang, at et filmselskab går ind og retter i en dansk spillefilm efter premieredatoen. Det siger han til Berlingske.", "label": [[19, 35, "PER"], [112, 117, "MISC"], [169, 179, "ORG"]]}
{"id":249, "data": "Tidligere korsangere til DR: Tag afstand fra tidligere chefdirigent Den nu tidligere chefdirigent i DR Pigekoret Michael Bojesen lægger afstand til konklusioner i undersøgelse.", "label": [[25, 27, "ORG"], [100, 128, "ORG"]]}
{"id":251, "data": "På samme tid udsendte en af sagens hovedpersoner, den nu tidligere chefdirigent i koret, Michael Bojesen, en kort skriftlig erklæring.", "label": [[89, 104, "PER"]]}
{"id":252, "data": "'Da jeg har fået forelagt det, der vedrører min person, ved jeg, at de krænkelser, der er beskrevet i rapporten, ikke har noget at gøre med mine ti år som dirigent for koret.'", "label": []}
{"id":254, "data": "Den ene af dem er Cecilie Hyrup Fuglsang, der sang i koret under Bojesen fra 2004 til 2010.", "label": [[18, 40, "PER"], [65, 72, "ORG"]]}
{"id":255, "data": "'DR har sagt, at de gerne vil tage det fulde ansvar og siger, at det ikke er vores skyld,' siger hun.", "label": [[1, 3, "ORG"]]}
{"id":256, "data": "'Så må man også følge det ansvar til dørs og om ikke andet lægge afstand til Michael Bojesens udtalelse, som går direkte i modstrid med det, de har offentliggjort.'", "label": [[77, 93, "PER"]]}
{"id":257, "data": "Michael Bojesen var chefdirigent i DR Pigekoret fra 2001 til 2010.", "label": [[0, 15, "PER"], [35, 37, "ORG"], [38, 47, "ORG"]]}
{"id":258, "data": "Politiken har forholdt DR’s nuværende kulturchef, Henrik Bo Nielsen, for kritikken, men han vil ikke gå ind på spørgsmål om konkrete personer, siger han til avisen.", "label": [[0, 9, "ORG"], [23, 27, "ORG"], [50, 67, "PER"]]}
{"id":259, "data": "'Ligesom vi heller ikke kan tvinge nogen til at forholde sig på en bestemt vis til sagen,' lyder det.", "label": []}
{"id":260, "data": "'Men jeg kan sagtens forstå, at nogen kan sidde med det ønske (større tydelighed i fremlæggelsen af rapportens indhold, red.).'", "label": []}
{"id":261, "data": "Kulturchefen understreger, at DR er underlagt lovgivning og regler på området, og at det er med til at begrænse mulighederne for fuld åbenhed i rapportens indhold.", "label": [[30, 32, "ORG"]]}
{"id":263, "data": "Undersøgelsen fortæller blandt andet om seksuel chikane og krænkende adfærd, der skulle være begået mod mindst 64 piger i koret. Det fremgår også, at de fleste tilfælde skulle være fundet sted for 20-50 år siden. Altså før Bojesens tid.", "label": [[223, 231, "PER"]]}
{"id":264, "data": "Men der skulle også være indberettet flere tilfælde af krænkelser fra 2001 og frem til 2010.", "label": []}
{"id":267, "data": "DR har meldt ud, at man fjerner titlen af æresdirigent fra både Tage Mortensen og Michael Bojesen.", "label": [[0, 2, "ORG"], [64, 78, "PER"], [82, 97, "PER"]]}
{"id":268, "data": "Advokat om pigekorsag: Ung alder er skærpende omstændighed", "label": []}
{"id":269, "data": "Kulturministeren: 'Jeg forventer, at DR's ledelse gør alt for, at det ikke sker igen'", "label": [[37, 41, "ORG"]]}
{"id":271, "data": "DR's vagthund kritiserer DR for tæt samarbejde med statens advokat Journalisterne kom i forbindelse med en DR-udsendelse til serien 'Pengejægerne' 'for tæt på den ene part i sagen', vurderer lytternes og seernes redaktør, Jesper Termansen.", "label": [[0, 4, "ORG"], [25, 27, "ORG"], [67, 81, "MISC"], [107, 120, "MISC"], [133, 145, "MISC"], [222, 238, "PER"]]}
{"id":272, "data": "Lytternes og seernes redaktør, Jesper Termansen, mener, at advokaten Boris Frederiksen og DR's journalist, Jens Langhorn, kom lidt for tæt på hinanden, da de kørte parløb i forbindelse med programserien 'Pengejægerne' fra i fjor – i hvert fald i udsendelsen 'Jagten på de forsvundne luksusbiler'.", "label": [[31, 47, "PER"], [69, 86, "PER"], [90, 94, "ORG"], [107, 120, "PER"], [204, 216, "MISC"]]}
{"id":273, "data": "Det skriver Berlingske.", "label": [[12, 22, "ORG"]]}
{"id":275, "data": "'... det drejer sig om, at DR's reportere, efter min mening, er for tæt på den ene part i sagen, nemlig statens advokat, Kammeradvokaten. Vi ser i afsnit fire fra 2020, hvordan 'Pengejægerne' flytter ind hos Kammeradvokaten, filmer møder, hvor værten og advokaterne drøfter sagen og personer, som DR dækker, samtidig med, at Kammeradvokaten forfølger samme sager,' skriver Jesper Termansen.", "label": [[27, 31, "ORG"], [121, 136, "ORG"], [178, 190, "MISC"], [208, 223, "ORG"], [297, 299, "ORG"], [325, 340, "ORG"], [373, 389, "PER"]]}
{"id":276, "data": "Mens Kammeradvokaten ikke har ønsket at kommentere sagen til Berlingske, stiller ledelsen hos DR sig uforstående over for kritikken:", "label": [[61, 71, "ORG"], [94, 96, "ORG"]]}
{"id":277, "data": "'Det har aldrig været intentionen, at det skulle opfattes som et parløb, men derimod en reportage fra en arbejdsplads, der spiller en særlig rolle i det danske samfund,' skriver ledelsen i lytternes og seernes halvårsrapport.", "label": [[153, 159, "MISC"]]}
{"id":278, "data": "Som tidligere beskrevet af AdvokatWatch, medførte sagen i maj to bøder til Kammeradvokaten på i alt 60.000 kr. til hhv. Boris Frederiksen, som er formand hos Kammeradvokaten, og Frederik Simmelkær, der er advokat samme sted.", "label": [[27, 39, "ORG"], [75, 90, "ORG"], [120, 137, "PER"], [158, 173, "ORG"], [178, 196, "PER"]]}
{"id":279, "data": "Bøderne faldt, fordi de to med deres medvirken i DR-programmet havde tilsidesat hensyn til modparten i en sag om bilforhandleren Saqib Mustafa, lød begrundelsen fra Advokatnævnet.", "label": [[49, 62, "MISC"], [129, 142, "PER"], [165, 178, "ORG"]]}
{"id":280, "data": "Messerschmidt revser DR efter intern kritik af klimadækning", "label": [[0, 13, "PER"], [21, 23, "ORG"]]}
{"id":282, "data": "DR-vagthund: DR bør overveje mere ensartet moderation på Facebook", "label": [[0, 11, "MISC"], [13, 15, "ORG"]]}
{"id":284, "data": "Da 12 fodboldklubber i foråret afslørede deres planer om en privat europæisk udbryderliga, fik de støtte fra hundredvis af webrobotter og falske konti på sociale medier.", "label": [[67, 76, "MISC"]]}
{"id":285, "data": "Det afslører en rapport, som det spanske konsulentfirma Pandemia Digital har udarbejdet, skriver Reuters.", "label": [[33, 40, "MISC"], [56, 72, "ORG"], [97, 104, "ORG"]]}
{"id":286, "data": "I de første 72 timer efter klubberne præsenterede Super League, blev der ifølge rapporten publiceret over to millioner opslag på Twitter om projektet. Det skete fra 272.000 forskellige konti.", "label": [[50, 62, "ORG"], [129, 136, "MISC"]]}
{"id":287, "data": "De fleste af de over to millioner opslag var imod Super League, men der var altså falske konti, som publicerede opslag, der talte for Super League og imod Det Europæiske Fodboldforbund (Uefa).", "label": [[50, 62, "MISC"], [134, 146, "ORG"], [155, 184, "ORG"], [186, 190, "ORG"]]}
{"id":288, "data": "Ens ordlyd og hashtag", "label": []}
{"id":289, "data": "De falske konti, som hovedsageligt tweetede fra Spanien og arabiske lande, lagde mere end ti tweets ud hvert eneste sekund.", "label": [[48, 55, "LOC"], [59, 67, "MISC"]]}
{"id":290, "data": "På få timer blev 3600 tweets med præcis samme ordlyd lagt ud på Twitter. 'Super League er en god idé og vil revolutionere fodbolden', lød teksten.", "label": [[64, 71, "MISC"], [74, 86, "MISC"]]}
{"id":291, "data": "Derudover var der et hashtag, der gik igen i mere end 18.000 tweets. Hashtagget '#EstamosContigoPresi' bakkede op om Florentino Pérez, der er præsident i Real Madrid, som var og er en af de største fortalere for Super League.", "label": [[117, 133, "PER"], [154, 165, "ORG"], [212, 224, "MISC"]]}
{"id":293, "data": "Super League så dagens lys i april, da 12 af Europas største fodboldklubber offentliggjorde en plan om at danne deres egen liga.", "label": [[45, 52, "LOC"]]}
{"id":294, "data": "Projektet løb dog hurtigt ind i massiv modvind fra folk i og omkring fodboldmiljøet, og efter blot to dage havde 9 ud af 12 klubber trukket sig. Siden har kun Real Madrid, FC Barcelona og Juventus holdt fast i planen - og drømmen - om en Super League.", "label": [[159, 170, "ORG"], [172, 184, "ORG"], [188, 196, "ORG"], [238, 250, "MISC"]]}
{"id":295, "data": "De øvrige ni klubber var Manchester City, Manchester United, Chelsea, Liverpool, Tottenham, Arsenal, AC Milan, Inter og Atlético Madrid.", "label": [[25, 40, "ORG"], [42, 59, "ORG"], [61, 68, "ORG"], [70, 79, "LOC"], [81, 90, "ORG"], [92, 99, "ORG"], [101, 109, "ORG"], [111, 116, "ORG"], [120, 135, "ORG"]]}
{"id":296, "data": "/ritzau/", "label": []}
{"id":297, "data": "Advokat om pigekorsag: Ung alder er skærpende omstændighed Det skal nu undersøges, om de tidligere korsangere skal have erstatning for de krænkelser, de blev udsat for.", "label": []}
{"id":298, "data": "Når man skal finde ud af, om de piger, der i gennem årene er blevet krænket i DR Pigekoret, kan få erstatning, kan deres alder have en betydning.", "label": [[78, 90, "ORG"]]}
{"id":299, "data": "Det mener både advokat med speciale i personskade Karsten Høj og lektor i arbejdsret ved Syddansk Universitet Christian Højer Schjøler.", "label": [[50, 61, "PER"], [89, 134, "ORG"]]}
{"id":301, "data": "DR Pigekoret består i dag af omkring 50 piger i alderen 15 til 22 år.", "label": [[0, 12, "ORG"]]}
{"id":302, "data": "Onsdag aften fremlagde DR resultaterne af en advokatundersøgelse af chikane og krænkelser i pigekoret tilbage i tiden.", "label": [[23, 25, "ORG"]]}
{"id":303, "data": "Af advokatundersøgelsen, der blev fremlagt onsdag, fremgår det, at 64 tidligere sangere er blevet krænket af seks voksne tilbage i tiden.", "label": []}
{"id":304, "data": "I alt 129 personer har fortalt om deres oplevelser i forbindelse med undersøgelsen. Heraf har 17 oplyst, at de hverken har oplevet eller har viden om krænkende adfærd i pigekoret.", "label": []}
{"id":305, "data": "Alder kan få betydning", "label": []}
{"id":306, "data": "På pressemødet lød det også, at man vil igangsætte en undersøgelse af, om DR har et muligt erstatningsansvar over for pigerne.", "label": [[74, 76, "ORG"]]}
{"id":307, "data": "Christian Højer Schjøler, der specialiserer sig i arbejdsret, mener også, at pigernes alder kan få en betydning.", "label": [[0, 24, "PER"]]}
{"id":309, "data": "Han fortæller også, at der er en undtagelse i loven om forældelse, når et offer er under 18 år.", "label": []}
{"id":310, "data": "Carsten Højer Schjøler siger, at det forløb, der er beskrevet i advokatundersøgelsen, minder om andre forløb, der generelt ses inden for arbejdsretten.", "label": [[0, 22, "PER"]]}
{"id":311, "data": "'Altså at man er blevet retsstridigt krænket eller udsat for overgreb, hvor der ikke er sket personskade,' siger han.", "label": []}
{"id":312, "data": "Godtgørelse for tort", "label": []}
{"id":313, "data": "Advokat Karsten Høj mener, at der er tilfælde, der er beskrevet i undersøgelsen, hvor erstatning vil være berettiget.", "label": [[8, 19, "PER"]]}
{"id":314, "data": "'I de tilfælde, hvor der er tale om personkrænkelser - altså krænkelser som berøring, kys og andet - er det min vurdering, at der er tale om det, man også strafferetligt vil kalde blufærdighedskrænkelse. Det vil berettige en godtgørelse for tort. Det er jeg ikke i tvivl om,' siger han.", "label": []}
{"id":315, "data": "Han mener dog, at de tilfælde, hvor krænkelserne har været verbale frem for fysiske, er mere tvivlsomme.", "label": []}
{"id":316, "data": "På pressemødet påtog DR sig det fulde ansvar for krænkelserne.", "label": [[21, 23, "ORG"]]}
{"id":317, "data": "'Vi påtager os i DR som institution i dag det fulde ansvar for det, der fandt sted,' sagde Maria Rørbye Rønn, der har været generaldirektør i DR siden 2010.", "label": [[17, 19, "ORG"], [91, 108, "PER"], [142, 144, "ORG"]]}
{"id":318, "data": "Christian Højer Schjøler mener, at den udmelding betyder, at DR ikke vil udfordre de erstatningskrav, der måtte blive fremsat.", "label": [[0, 24, "PER"], [61, 63, "ORG"]]}
{"id":319, "data": "'I min optik betyder det, at hvis der bliver rejst et krav, som ikke virker urimeligt, så vil DR imødekomme kravet i kraft af den her udmelding,' siger han.", "label": [[94, 96, "ORG"]]}
{"id":320, "data": "/ritzau/", "label": []}
{"id":321, "data": "Kulturministeren: 'Jeg forventer, at DR's ledelse gør alt for, at det ikke sker igen' Oplysningerne om forholdene i DR Pigekoret tilbage i tiden er 'ekstremt' chokerende, mener kulturminister Ane Halsboe-Jørgensen (S), der hæfter sig ved, at der er tale om unge mennesker.", "label": [[37, 41, "ORG"], [116, 128, "ORG"], [192, 213, "PER"], [215, 216, "ORG"]]}
{"id":324, "data": "DR: Pigekoret skal indgå i whistleblower-ordning og have egen trivselsmåling", "label": [[0, 2, "ORG"]]}
{"id":325, "data": "Efteruddannelse af DR-ledelsen, inkludering af kormedlemmer og deres forældre i trivselsordninger og en systematisering af klager er nogle af de mange anbefalinger, advokat Jørgen Vinding anfører i de sidste dele af den omfattende undersøgelse af forholdene i DR Pigekoret, der blev lagt frem onsdag.", "label": [[19, 30, "MISC"], [173, 187, "PER"], [260, 272, "ORG"]]}
{"id":326, "data": "DR’s generaldirektør, Maria Rørbye Rønn, havde onsdag eftermiddag og aften den samme besked til alle fremmødte fra tidligere korbesætninger og pressen: DR påtager sig det fulde ansvar for hændelserne og for den manglende indgriben.", "label": [[0, 4, "ORG"], [22, 39, "PER"], [152, 154, "ORG"]]}
{"id":327, "data": "Waoo hæver prisen på tv-pakker - og breder sporten mere ud Mere sport i mellempakken skal opveje prisstigninger hos Waoo fra nytår.", "label": [[0, 4, "ORG"], [116, 120, "ORG"]]}
{"id":328, "data": "Waoo hæver tv-priserne et nøk fra nytår og gør samtidig det attraktive sportsindhold, der typisk ligger i de største og dyreste pakker, mere tilgængeligt. Det fremgår af en pressemeddelelse fra Waoo.", "label": [[0, 4, "ORG"], [194, 198, "ORG"]]}
{"id":329, "data": "Fremover bliver samtlige sportskanaler en del af mellempakken, der samtidig tager et hop opad i pris på 40 kr. til 549 kr. månedligt - uden tv-boks er prisen 529 kr. Kanalerne, der typisk ligger i de største og dyreste pakker, skriver Waoo.", "label": [[235, 239, "ORG"]]}
{"id":330, "data": "Den dyreste tv-pakke stiger ligeledes 40 kr. til henholdsvis 719 kr. med boks månedligt og 699 kr. uden og her indgår streamingtilbuddene TV 2 Play og Viaplay. Den lille tv-pakke stiger 20 kr. til 319 kr. med boks og 299 kr. uden - og her rykker TV 2 Charlie og Kanal 4 ind som noget nyt. Samtidig bliver Sport Live, der sender dansk idræt, en del af alle tre tv-pakker.", "label": [[138, 147, "ORG"], [151, 158, "MISC"], [246, 258, "ORG"], [305, 315, "ORG"], [328, 333, "MISC"]]}
{"id":331, "data": "'Vi er landet på en løsning, hvor alle sportskanaler, trods stigende priser på sportsrettigheder, bliver tilgængelige for endnu flere,' siger Brian Lønroth, markedsdirektør for Waoo og Fibia i meddelelsen.", "label": [[142, 155, "PER"], [177, 181, "ORG"]]}
{"id":332, "data": "'Vores mål er at tilbyde et samlet, stærkt tilbud af tv-pakker; den rette balance mellem det rette indhold i tv-pakkerne, både streaming og flow, at kunne tilbyde ekstra services, samt at pris og kvalitet hænger nøje sammen.”", "label": []}
{"id":333, "data": "Han uddyber, at mixet af flow og streaming er udtryk for den strategi, Waoo forfølger på tv-disitributionsmarkedet, hvor selskabet er nr. 3 efter Yousee og Norlys, og hvor der også satses på sampakningen med bredbåndsløsninger.", "label": [[71, 75, "ORG"], [146, 152, "ORG"], [156, 162, "ORG"]]}
{"id":334, "data": "'I en tid, hvor danskerne har ufatteligt meget at vælge imellem og hvor priserne på de internationale streamingtjenester falder voldsomt, så er Waoos fornemste opgave fortsat at samle det bedste indhold på vegne af vores kunder. Den fiberforbindelse, partnere ruller ud, skal udnyttes maksimalt og det håber vi, kunderne kan se, at vi kan give dem,' siger Brian Lønroth.", "label": [[16, 25, "MISC"], [144, 149, "ORG"], [356, 369, "PER"]]}
{"id":335, "data": "Tidligere generaldirektør: Godt at pigekorssagen er blevet undersøgt Christian S. Nissen har ikke kommentarer til advokatundersøgelsens beskrivelse af, hvad der skete i hans tid.", "label": [[69, 88, "PER"]]}
{"id":337, "data": "I den fremgår det, at 64 tidligere sangere er blevet krænket af seks voksne tilbage i tiden.", "label": []}
{"id":338, "data": "Christian S. Nissen, der var generaldirektør i DR fra 1994 til 2004 siger, at han ikke har noget at tilføje til rapporten og heller ikke kommentarer til rapportens beskrivelse af, hvad der foregik i hans tid som generaldirektør.", "label": [[0, 19, "PER"], [47, 49, "ORG"]]}
{"id":340, "data": "'Jeg synes, at det er godt, at hele sagen er blevet grundigt undersøgt.'", "label": []}
{"id":341, "data": "'Jeg tror, at de meget fornuftige anbefalinger, som advokatfirmaet har givet DR's ledelse, vil give et godt grundlag for at arbejde videre med sagen og skabe en ny kultur,' siger Christian S. Nissen om den eksterne advokatundersøgelse, der er blevet lavet om krænkelser i DR Pigekoret.", "label": [[77, 81, "ORG"], [179, 198, "PER"], [272, 284, "ORG"]]}
{"id":342, "data": "Christian S. Nissen beskriver i dag sig selv som freelancer.", "label": [[0, 19, "PER"]]}
{"id":344, "data": "Gav undskyldning", "label": []}
{"id":345, "data": "Hovedparten af krænkelserne har fundet sted for mere end 20 år siden - altså med Tage Mortensen som chefdirigent.", "label": [[81, 95, "PER"]]}
{"id":346, "data": "Det er også kommet frem, at en forælder i 1996 skrev en klage over Tage Mortensen, der skulle have udsat hendes datter og andre mindreårige i pigekoret for seksuelle krænkelser.", "label": [[67, 81, "PER"]]}
{"id":347, "data": "Christian S. Nissen afviste klagen og kaldte indholdet for æreskrænkende. Det har avisen Politiken beskrevet.", "label": [[0, 19, "PER"], [89, 98, "ORG"]]}
{"id":348, "data": "Den tidligere generaldirektør gav i sommer en uforbeholden undskyldning til pigerne i koret for den måde, Tage Mortensens krænkende opførsel blev håndteret på.", "label": [[106, 121, "PER"]]}
{"id":349, "data": "'Jeg tror, at alle involverede - og det gælder ikke kun sagen om pigekoret, det gælder på alle arbejdspladser, hvor der har været større eller mindre problemer - formentlig er kede af, at man ikke håndterede det på en anden måde,' siger han.", "label": []}
{"id":350, "data": "Det var, da tidligere kormedlemmer kontaktede DR tidligere på året med beretninger om chikane, at DR satte gang i advokatundersøgelsen, hvis resultater blev fremlagt onsdag.", "label": [[46, 48, "ORG"], [98, 100, "ORG"]]}
{"id":351, "data": "I alt 129 personer har fortalt om deres oplevelser i forbindelse med undersøgelsen. Heraf har 17 oplyst, at de hverken har oplevet eller har viden om krænkende adfærd i pigekoret.", "label": []}
{"id":352, "data": "/ritzau/", "label": []}
{"id":354, "data": "Yvonne Thomsen får ny titel som chef for marketing og kommunikation hos Fremantle Nordics. Det oplyser selskabet i en pressemeddelelse.", "label": [[0, 14, "PER"], [72, 89, "ORG"]]}
{"id":355, "data": "Den nye kommunikationschef har tidligere haft rollen som udviklings- og kommunikationsmanager i Nordic Entertainment Group, Nent, i en tiårig periode, hvor hun var ansvarlig for kommunikationen omkring produktionsselskaberne under Nent Studios. I slutningen af september afsluttede Nent salget af 12 produktionsselskaber inden for faktagenren til Fremantle.", "label": [[96, 122, "ORG"], [124, 128, "ORG"], [231, 243, "ORG"], [282, 286, "ORG"], [347, 356, "LOC"]]}
{"id":356, "data": "I sin nye rolle får Yvonne Thomsen ansvar for alle Fremantles forretninger i Sverige, Norge, Danmark og Finland, herunder for de 12 produktionsselskaber, der efter opkøbet har fået navnet 'This is nice'.", "label": [[20, 34, "PER"], [51, 61, "ORG"], [77, 84, "LOC"], [86, 91, "LOC"], [93, 100, "LOC"], [104, 111, "LOC"], [189, 196, "MISC"]]}
{"id":358, "data": "Fremantle er en del af koncernen RTL Group, der igen er ejet af det enorme, tyske mediekonglomerat Bertelsmann.", "label": [[33, 42, "ORG"], [76, 81, "MISC"], [99, 110, "PER"]]}
{"id":359, "data": "Pigekorssagen koster DR mindst 10 mio. kr. DR har besluttet at tage det fulde ansvar for det ”svigt” tidligere medlemmer af Pigekoret har været udsat for. Hvor meget det kommer til at koste i kroner og øre, ligger imidlertid ikke klart, før en ny advokatundersøgelse fastslår, om DR har erstatningsansvar, siger generaldirektør.", "label": [[21, 23, "ORG"], [43, 45, "ORG"], [124, 133, "ORG"], [280, 282, "ORG"]]}
{"id":360, "data": "64 tidligere medlemmer af DR Pigekoret er blevet udsat for seksuelt krænkende opførsel – på almindeligt dansk sexchikane. Og DR’s ledelse har ikke taget tilstrækkeligt hånd om otte konkrete henvendelser om krænkende adfærd i 1982-2005.", "label": [[26, 38, "ORG"], [104, 109, "MISC"], [125, 129, "ORG"]]}
{"id":361, "data": "Det er to af de centrale resultater i advokatfirmaet Norrbom Vindings undersøgelse af forholdene i DR’s hæderkronede kor, som generaldirektør Maria Rørbye Rønn flankeret af kulturdirektør Henrik Bo Nielsen præsenterede onsdag aften.", "label": [[53, 69, "ORG"], [99, 101, "ORG"], [142, 159, "PER"], [188, 205, "PER"]]}
{"id":362, "data": "Pigekorets eks-chefdirigent fortsætter i Malmø Opera Michael Bojesen beholder sit job som direktør for svensk opera trods beretninger om krænkelser i DR's pigekor. Bojesen udtrykker bekymring for egen og andres retssikkerhed i forbindelse med advokatundersøgelse af sagen og kalder sig 'dybt rystet' over rapporten.", "label": [[0, 10, "LOC"], [41, 52, "ORG"], [53, 68, "PER"], [103, 109, "MISC"], [150, 154, "ORG"], [164, 171, "PER"]]}
{"id":363, "data": "Michael Bojesen, der er tidligere chefdirigent i DR's pigekor, fortsætter som direktør for Malmø Opera i Sverige.", "label": [[0, 15, "PER"], [49, 53, "ORG"], [91, 102, "ORG"], [105, 112, "LOC"]]}
{"id":364, "data": "Det siger Per-Martin Svensson, som er bestyrelsesformand i Malmø Opera, til Ritzau.", "label": [[10, 29, "PER"], [59, 70, "ORG"], [76, 82, "ORG"]]}
{"id":365, "data": "'Han har bestyrelsens fulde tillid. Vi har ingen betænkeligheder, hvad angår ham,' siger han.", "label": []}
{"id":366, "data": "Michael Bojesen, der var chefdirigent fra 2001 til 2010, er blevet beskyldt for at have stået bag et meget seksualiseret miljø i pigekoret.", "label": [[0, 15, "PER"]]}
{"id":368, "data": "I alt er 64 tidligere kormedlemmer blevet krænket af seks voksne tilbage i tiden og frem til 2010.", "label": []}
{"id":370, "data": "Bojesen: Dybt rystet", "label": [[0, 7, "PER"]]}
{"id":371, "data": "Ifølge Per-Martin Svensson er der ikke kommet noget frem med advokatundersøgelsen, som ikke har været fremme før.", "label": [[7, 26, "PER"]]}
{"id":372, "data": "Dermed ændrer det ikke ved Michael Bojesens ansættelse hos den svenske opera.", "label": [[27, 43, "PER"], [63, 70, "MISC"]]}
{"id":373, "data": "Bestyrelsesformanden siger samtidig, at Michael Bojesen har handlet straks, hvis der har været noget hos operaen.", "label": [[40, 55, "PER"]]}
{"id":374, "data": "'Han gør et rigtig godt arbejde, og det er det, vi vurderer Michael på,' siger han.", "label": [[60, 67, "PER"]]}
{"id":375, "data": "Michael Bojesen har været direktør for Malmø Opera siden 2017.", "label": [[0, 15, "PER"], [39, 50, "ORG"]]}
{"id":376, "data": "Han skriver i en mail til Ritzau, at han er dybt rystet over, at der bliver fremlagt en rapport, hvor hans tid i koret bliver slået sammen med forgængerens virke.", "label": [[26, 32, "ORG"]]}
{"id":377, "data": "'Da jeg har fået forelagt det, der vedrører min person, ved jeg, at de krænkelser, der er beskrevet i rapporten, ikke har noget at gøre med mine ti år som dirigent for koret,' skriver han og udtrykker bekymring for sin og andres retssikkerhed i forbindelse med undersøgelsen.", "label": []}
{"id":378, "data": "/ritzau/", "label": []}
{"id":379, "data": "Disneys indtjening halter på grund af stille forlystelsesparker Beskeden tilgang af streamingkunder og stille forlystelsesparker gør, at Disney skuffer i fjerde kvartal.", "label": [[137, 143, "ORG"]]}
{"id":381, "data": "Selskabet skuffer i hvert fald i dets fjerde kvartal, skriver det tyske nyhedsbureau dpa.", "label": [[66, 71, "MISC"], [85, 88, "ORG"]]}
{"id":382, "data": "Ifølge nyhedsbureauet Reuters er det især de amerikanske rejserestriktioner, der gør, at Disneys forlystelsesparker har det svært. Selv om besøgstallene er steget siden sidste år, har indtjeningen været langt under det forventede.", "label": [[22, 29, "ORG"], [45, 56, "MISC"], [89, 96, "ORG"]]}
{"id":383, "data": "Selskabet regner ikke med, at antallet af internationale besøgende vil være oppe på samme niveau som inden pandemien før udgangen af 2022, siger Disneys økonomichef, Christine McCarthy, til Reuters.", "label": [[145, 152, "PER"], [166, 184, "PER"], [190, 197, "ORG"]]}
{"id":384, "data": "Men det var ikke bare på forlystelsesparkfronten, at Disney leverede under det forventede.", "label": [[53, 59, "ORG"]]}
{"id":385, "data": "Også selskabets streamingplatform Disney+ skuffede.", "label": []}
{"id":386, "data": "Bare 2,1 million nye betalende abonnenter tilmeldte sig tjenesten i det nyligt sluttede kvartal. Det er kun lidt mere end en femtedel af, hvad analytikere havde forventet for kvartalet.", "label": []}
{"id":387, "data": "Dermed kan Disney skæve nervøst til konkurrenten på streamingområdet Netflix, som i samme periode formåede at skaffe mere end dobbelt så mange kunder til dens streamingtjeneste. 4,4 millioner nye Netflix-abonnementer blev der tegnet.", "label": [[11, 17, "ORG"], [69, 76, "ORG"], [196, 216, "MISC"]]}
{"id":388, "data": "Dermed ligger Netflix stadig lunt i svinget sammenlignet med Disney. Netflix har i øjeblikket 214 millioner abonnenter mod Disneys 118 millioner.", "label": [[14, 21, "ORG"], [61, 67, "ORG"], [69, 76, "ORG"], [123, 134, "LOC"]]}
{"id":389, "data": "Disneys indtjening steg i kvartalet til 18,53 milliarder dollar, som svarer til cirka 119,1 milliard danske kroner. Det er et spring på 26 procent fra 14,71 milliarder dollar (94,5 milliarder kroner) i samme periode sidste år.", "label": [[101, 107, "MISC"]]}
{"id":390, "data": "Disney fik trods alt vendt et underskud på 710 millioner dollar (cirka 4,56 milliarder kroner) til et overskud på 159 millioner dollar (cirka 1,02 milliarder kroner), men det var altså stadig et godt stykke under, hvad analytikere og selskabet havde forventet.", "label": [[0, 6, "ORG"]]}
{"id":391, "data": "/ritzau/", "label": []}
{"id":394, "data": "Det mener jordemoder Tove Kühl. Hun var selv i koret fra omkring 1966 til 1971. Hun er også mor til en tidligere korpigesanger.", "label": [[21, 30, "PER"]]}
{"id":395, "data": "Tove Kühl klagede i 1996 til DR's ledelse over grænseoverskridende seksuel adfærd i DR Pigekoret, som hendes datter og to andre medlemmer havde berettet om.", "label": [[0, 9, "PER"], [29, 33, "ORG"], [84, 96, "ORG"]]}
{"id":396, "data": "Dengang fik det ikke konsekvenser, fortæller hun. Derimod følte hun sig presset af DR til at undlade at gå videre med sin klage.", "label": [[83, 85, "ORG"]]}
{"id":397, "data": "'For mig er det her jo et første skridt i retning af, at DR tager ansvar for de ting, der er sket, men også for at ændre det.'", "label": [[57, 59, "ORG"]]}
{"id":398, "data": "'Men min tillid er ikke så stor til DR i denne sammenhæng, for jeg har selv oplevet, at min tillid blev svigtet. Det tager tid at bygge den slags op igen. Vi vil se, at handling følger ord. At det ikke bare er en hensigtserklæring, som så aldrig følges op ad handling.'", "label": [[36, 38, "ORG"]]}
{"id":399, "data": "Ifølge Tove Kühl er tidligere korpigesangere indkaldt til et møde 30. november. Her håber hun, at blandt andet spørgsmålet om erstatning vil blive drøftet.", "label": [[7, 16, "PER"]]}
{"id":400, "data": "DR satte tidligere på året gang i en ekstern advokatundersøgelse, efter at tidligere kormedlemmer kontaktede mediekoncernen med beretninger om chikane.", "label": [[0, 2, "ORG"]]}
{"id":401, "data": "I alt er 64 tidligere kormedlemmer ifølge advokatundersøgelsen blevet krænket af seks voksne tilbage i tiden og frem til 2010.", "label": []}
{"id":403, "data": "Nyt øje på trivslen", "label": []}
